JS問題請教 promise,resolver

google過好多文都睇唔明
到底promise同resolver係咩黎同有咩用
同埋咩同步異步又係咩黎
有冇人可以簡單講解下

明白左咩係async先

agger
然後再識下用幾層callback

ok我再搵D文睇下先
唔該晒

NodeJS?
promise大概係用黎解決callback hell同async問題， 果時我用都冇話好深入了解， 但就咁估promise同「袋住先」差唔多， 之後好似仲有個.then既野

waterfall?

then係return promise，唔係袋住先，同埋可以用.all啲promises

async await

async await係咪可以完成取代promise

其實都冇話代唔代替到嘅, 跟番呢篇(/)嘢話齋, async/await會包裝得靚仔啲, 易main啲; 但你如果唔嫌棄嗰啲special syntax for error handling, 又不屑用番傳統try...catch嘅話, 咪用番promise囉! Anyway, 有新嘢唔用用舊嘢, 有點兒罪大惡極囉!

唔得，async都係base on Promise

ES2018 = Typescript

簡單黎講, promise 比你define async procedure , 立刻return 返黎, 行完async procedure 會call callback (resolve, reject ) , 你可以用promise.then define resolve ,reject function

係, under the hood, async/await其實都係promise黎; 係包裝得更靚仔既promise, 同時俾你用番try...catch黎handle番D errors.

promise作用就係限死左一定要完成A, 先可以執行B?
我有冇理解錯?

叫async 但係實際做緊嘅野係sync

你講嘅係Serial, 但係亦可以Parallel
Promise最大作用係令啲Code順眼好多
即係所謂嘅Callback hell, 好似if-else嗰隻波動拳咁
大幅提升閱讀性，同埋可以集中喺一個地方Handle error
<pre>
if (err) {
callback(err);
} else {
anotherAsync(function (err, result) {
if (err) {
callback(err);
} else {
...
}
});
}
</pre>
變成
<pre>
promise.then(...).then(...).catch(function (err) {
handleError(err);
});
</pre>
ES7嘅 async/await寫法就係
<pre>
async function doSomething () {
try {
let result = await myAsyncFunction();
let finalResult = await myAnotherAsyncFunction(result);
return finalResult;
} catch (err) {
handleError(err);
}
}
let finalResult = doSomething();
</pre>
呢個寫法甚至可以當所有async係sync咁用return

promise, resolver 點 handle stream??

唔handle😜
用RxJS la

所以感覺 promise 同 async await 都係半完成品

如果完成咗跟手又出新嘢代替, 之前嘅嘢即刻obsolete埋, 咪仲sad!
(等佢慢慢進化下咪幾好! )

搭單問下
ExtJS係咩黎

冇乜人用, 見錢開眼, 多bugs到爆嘅UI framework, 你唔係想用呀?
(盛惠US$4,340/5-licenses, 至少要買5個喎!)

唔係想用。
今日行過黃金， 書鋪有好幾本講extJS, 我未見過所以問下。

仲見到<<駭客的自白>>。